依賴贊助 換品牌憂重創奧運成績 疆棉風暴體壇取態曖昧 國足照穿NIKE出賽

依賴贊助 換品牌憂重創奧運成績
疆棉風暴體壇取態曖昧 國足照穿NIKE出賽

【本報訊】東京奧運距今不足百日。惟對於NIKE等捲入新疆棉風波的體育用品品牌，中國體育界卻態度曖昧，包括中國國家足球隊等，均未有與該些品牌斷絕合作。直到前日（13日）東京奧運會女足預選賽，國家隊球員仍身穿NIKE球衣出戰。有內地知名體育評論人直言，中國運動員極度依賴有關品牌提供的裝備，若臨時換裝，將嚴重影響東京奧運成績。

相關新聞：日食品商KAGOME停用新疆番茄

內地民間持續抵制拒用新疆棉的海外品牌，對於作為中國國家足球隊球衣贊助商的NIKE等，不少網民亦呼籲解約，但除有中超球隊遮蓋球衣上有關品牌商標，及足協內部會議譴責外，體育界至今未積極參與杯葛。

■多個國際品牌拒用涉強迫維人勞動生產的新疆棉花。

合約逾11億 割席料巨額賠償

奧運會女子足球項目前日舉行亞洲區預選賽附加賽，中國隊球員身上穿着的球衣仍是NIKE贊助。此外，男、女籃球國家隊隊及田徑國家隊，NIKE亦是主要贊助商。當紅男籃名將易建聯、郭艾倫等，亦為該品牌代言人。

其中，國足與NIKE簽訂12年合約，價值10億元人民幣（約11.87億港元）。。。。。。。

國際品牌贊助佔據中國體壇半壁江山，其提供的裝備更對中國隊表現有關鍵影響。。。。。。。

香港浸會大學體育學系副教授雷雄。。。。。

雙方簽訂的協議書內必然會列明提早解約的條件。國家隊倘要在奧運會前與NIKE或adidas等割席，除非雙方同意，否則就需要賠償。

專注日本研究的台灣國立政治大學教授李世暉分析，東京奧運時中國隊或。。。。。。。

■中國女足前日出戰南韓隊時，仍穿NIKE球衣。

■國家田徑隊選手蘇炳添的NIKE田徑鞋，對其表現有關鍵影響。

支足又變condom

單春成最大輸家

支那啲垃圾鞋唔著斷啲人隻腳都偷笑

唔著Nike=影響成績

呢條友真係最on9
自己份約咁撚大 咁撚衝動去毁約柒撚到

著NIKE會差左
中國唔想贏太多落人面

中國人唔著返自己牌子太掉架了